\section{Cantidades importantes}
\label{cha:cant-import}

Look into /Users/jesus/org/relevant_data.org

\subsection{\'{I}ndice espectral}
\label{sec:indice-espectral}

El \'{i}ndice espectral de una fuente es una medida de la dependencia de la
densidad de flujo de radiaci\'{o}n con la frecuencia.  Dada una frecuencia
$\nu$ y un flujo de radiaci\'{o}n $F$, el \'{i}ndice espectral $\alpha$
esta dado impl\'{i}citamente por
\begin{equation}
  \label{eq:2}
  F_{\nu} \propto \nu^{\alpha}.
\end{equation}
En otras palabras, el \'{i}ndice espectral es la pendiente del flujo de
radiaci\'{o}n, asumiendo que \'{e}sta sigue una ley de potencias. Se suele
calcular a partir del flujo de radiaci\'{o}n a dos frecuencias distintas de
la siguiente manera:
\begin{equation}
  \label{eq:3}
  \alpha = \frac{\log{\left(\frac{F_{1}}{F_{2}}\right)}}
  {\log{\left(\frac{\nu_{1}}{\nu_{2}}\right)}}
\end{equation}


\section{Unidades}

\subsection{Unidades de densidad de flujo espectral}
\label{sec:densidad-flujo-espec}

1 Jy (Janzky) = $10^{-26}\; \mathrm{W\; m^{-2}\; Hz^{-1}}$ = $10^{-23}\;
\mathrm{erg\; cm^{-2}\; s^{-1}\; Hz^{-1}}$
\\

\subsection{Unidades de longitud}
\label{sec:unidades-de-longitud}

1 ly (Light year: unidad de distancia) = $9.461 \times 10^{12}\;
\mathrm{km}$ = $9.461 \times 10^{17}\; \mathrm{cm}$
\\

1 pc (Parsec: unidad de distancia) = $3.08568 \times 10^{13} \mathrm{km}$

\section{Constantes}

\begin{itemize}
\item Secci\'{o} eficaz de Thomson
  \begin{equation}
    \label{eq:sigT}
    \sigma_{T} = \frac{8 \piup r_{0}}{3} = 6.65 \times 10^{-25} \mathrm{cm}^{2},
  \end{equation}
  donde $r_{0} = e^{2}/(4 \piup \epsilon_{0} m_{e} c^{2}) = 2.8179 \times
  10^{-13} \mathrm{cm}$.
\end{itemize}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% reftex-default-bibliography: ("./phd.bib")
%%% TeX-master: "phd"
%%% End:
